全球第一艘核動力航空母艦、美國海軍「企業號」正式退役

全球第一艘核動力航空母艦美國海軍「企業號」正式退役
Back選單留名

公民抗命 1日
全球第一艘核動力航空母艦、美國海軍「企業號」正式退役。這艘服役超過半世紀的軍艦，參與過阿富汗戰爭和伊拉克戰爭等多場重要戰事。

「企業號」可以搭載多達90架軍機，排水量 93000 噸，艦身全長 342 米，是美國海軍最長的軍艦。編號 CVN-65 的「企業號」，在 1958 年開始建造， 3 年後服役，是美國海軍第 8 艘同名軍艦。過去半世紀，「企業號」巡航路線遍布全球，參與過多場重要戰事。

1962 年 10 月，古巴導彈危機爆發，當時的美國總統甘迺迪派海軍封鎖古巴，要求蘇聯撤走部署在古巴的導彈。當時其中一艘領軍的航空母艦，就是「企業號」。 1965 年，「企業號」編入太平洋艦隊，多次前往越戰戰區執行空襲任務，當時更締造美軍在越戰期間單日出動 165 架次轟炸機的最高紀錄。

美國遭遇「911」恐襲後，「企業號」加入阿富汗戰爭，部署北阿拉伯海，轟炸塔利班據點，在這場反恐戰扮演重要角色。

除了上戰場，「企業號」亦成功完成歷時 64 天、航程逾 30000 浬的環球航行，中途毋須加油或補給，展現驚人續航力。

縱使身經百戰，亦總有退役的一天。 2012 年底，「企業號」完成第 25 次、亦即最後一次行動後正式停航，並開始卸除核燃料，以便解體回收。不過「企業號」這個名稱，仍將傳承下去。新一代「企業號」預計於 2027 開始服役，航母不會再用傳統的蒸汽彈射器，改為電磁彈射，可以彈射更重型的飛機，同時也更節能。

人地退役，中共都未發明到出來

佢而家果隻遼寧號其實同二戰日本果啲有冇得比？因為我冇睇過話日本果隻可能會有裂痕阿之類嘅戇鳩野

日本嗰隻無超市，無手信舖，入面無籃球聯賽

人地整架野行50年，支那唔知行5年得唔得

唔會自爆都偷笑啦

幾時到呢艘？

有中國特色的信濃號

有都唔話你知啦

之後好似天宮一號咁，同你講設計壽命2年已經超時1倍，失控觸礁

已經有Captain James Kirk

封建時代VS後帝王時代

大陸 人唔笑狗都吠

二戰時期日本其實好多航母都係改裝而成，當時好多航母都係咁，因為除咗美國佬之外無人睇好航母，航母嘅霸主地位係二戰之後先確立。
好似日本最大航母信濃號船體原本係用黎起第三艘大和級戰列艦
當時好多航母都係貨船改裝，有裂痕真係正常不過

攞企業號比唔好玩啦 翻新後既企業號做標準根本屌打其他國家既航母 就算戴高樂號計排水量同艦載機都要低知level

戴高樂細過隻英國同埋中俄個兩隻

自由輪係預計用五年既應急貨輪
同戰前c1 c2 c3 級貨船差好遠
記得北極航線有自由輪行行下斷左
日本係用郵輪改裝， 唔會裂...
係美國先用貨船船體做護衛航空

同美國比軍事真係自殺行為 打孖黎都唔知比唔比到 世代差距

同一道理，
同美國總統比軍事痴線真係自殺行為 打孖黎都唔知比唔比到 世代差距